<odoo>
    <data noupdate="1">
        <record model="hr.nomenclature" id="NomenclatureRecruitment1">
            <field name="name">CANTIDAD MÍNIMA DE DÍAS DE ANTICIPACIÓN CON LOS QUE SE DEBE REALIZAR UNA SOLICITUD DE REQUERIMIENTO DE PERSONAL</field>
            <field name="acronym">CMDARSRP</field>
            <field name="data_type">integer</field>
            <field name="description">Se utiliza para definir la cantidad mínima de días de anticipación (Fecha de la solicitud contra la fecha de ingreso del personal requerido) con los que se debe realizar una solicitud de requerimiento de personal.</field>
            <field name="active">True</field>
            <field name="module_id" eval="ref('base.module_hr_dr_recruitment')"/>
        </record>
        <record model="hr.nomenclature" id="NomenclatureRecruitment2">
            <field name="name">CANTIDAD APROXIMADA DE DÍAS DEDICADA AL PROCESO DE APROBACIÓN DE UNA SOLICITUD DE REQUERIMIENTO DE PERSONAL</field>
            <field name="acronym">CADDPASRP</field>
            <field name="data_type">integer</field>
            <field name="description">Se utiliza para definir la cantidad de días que se suman a la duración del proceso de selección por concepto del tiempo que transcurre desde que se realiza la solicitud de requerimiento de personal hasta que se aprueba. Este tiempo no tiene impacto directo en la duración del proceso de seleccion, sin embargo si influye en la cantidad de días de anticipación con los que se debe realizar una solicitud de requerimiento de personal.</field>
            <field name="active">True</field>
            <field name="module_id" eval="ref('base.module_hr_dr_recruitment')"/>
        </record>
        <record model="hr.nomenclature" id="NomenclatureRecruitment3">
            <field name="name">CANTIDAD APROXIMADA DE DÍAS DEDICADA AL PROCESO DE CONTRATACIÓN</field>
            <field name="acronym">CADDPC</field>
            <field name="data_type">integer</field>
            <field name="description">Se utiliza para definir la cantidad aproximada de días dedicados al proceso de contratación, el cual ocurre después del proceso de seleccion. Este tiempo no tiene impacto directo en la duración del proceso de seleccion, sin embargo si influye en la cantidad de días de anticipación con los que se debe realizar una solicitud de requerimiento de personal.</field>
            <field name="active">True</field>
            <field name="module_id" eval="ref('base.module_hr_dr_recruitment')"/>
        </record>
    </data>
</odoo>