<odoo>
    <data noupdate="0">
        <!--PERMISOS-->
        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType1_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType1')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 33.- De los permisos.- La autoridad nominadora concederá permisos hasta por dos horas diarias para estudios regulares, siempre y cuando se acredite matrícula y regular asistencia a clases. Para el caso de los estudiantes, se certificará expresamente la aprobación del curso correspondiente. No se concederán estos permisos, a las o los servidores que laboren en jornada especial.

    Reglamento-LOSEP: Artículo 59.- Permiso para estudios regulares.- La autoridad nominadora concederá permisos de hasta dos horas diarias para estudios regulares siempre que la o el servidor de carrera acredite matrícula para el nivel correspondiente y el registro de asistencia periódica a clases, debiendo al final de cada año, nivel o semestre presentar la certificación de la aprobación correspondiente.

Para estudios regulares de postgrado se concederá licencia sin remuneración o comisión de servicios con remuneración siempre que la o el servidor demuestre que realiza sus estudios dentro de la jornada laboral, de conformidad con lo que establece la LOSEP y este Reglamento General.

En el caso de contratos de servicios ocasionales se podrá otorgar este permiso de conformidad con las necesidades institucionales siempre que la o el servidor recupere el tiempo solicitado.

No se concederá estos permisos a las o los servidores que laboren en jornada especial.

Si la o el servidor compensare dicho permiso fuera del horario de jornada ordinaria de labores, no se generará el derecho a pago de horas suplementarias o extraordinarias.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType1">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType2_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType2')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 33.- De los permisos. Las y los servidores tendrán derecho a permiso para atención médica hasta por dos horas, siempre que se justifique con certificado médico correspondiente otorgado por el Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social o avalizado por los centros de salud pública.

    Reglamento-LOSEP: Artículo 60.- Permisos para atención médica.- La o el Jefe o responsable de la unidad podrá conceder permiso para atención médica debidamente programada, hasta por dos horas en un mismo día, siempre y cuando se haya solicitado con al menos 24 horas de anticipación.

El permiso se justificará con la presentación del correspondiente certificado médico otorgado o validado por un facultativo del Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social; y, a falta de éste, por otro profesional de los centros de salud pública, en el término de 15 días.

En caso de emergencia la ausencia se justificará con el correspondiente certificado médico otorgado por el profesional que atendió la emergencia.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType2">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType3_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType3')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 33.- De los permisos. La autoridad nominadora o su delegado, deberá conceder a las servidoras públicas, víctimas de violencia con (sic) la mujer, un permiso sin cargo a vacación por el tiempo necesario para tramitar, acceder y dar cumplimiento a las medidas administrativas o judiciales dictadas por autoridad competente. Este permiso no afectará su derecho a recibir su remuneración completa, ni sus vacaciones.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType3">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType4_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType4')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 33.- De los permisos. Las servidoras públicas tendrán permiso para el cuidado del recién nacido por dos horas diarias, durante doce meses contados a partir de que haya concluido su licencia de maternidad.

    Reglamento-LOSEP: Artículo 61.- Permiso para el cuidado del recién nacido.- La autoridad nominadora concederá permiso con remuneración a las servidoras para el cuidado del recién nacido por dos horas diarias durante doce meses efectivos contados a partir de la terminación de la licencia por maternidad. El lapso en el cual se otorguen dichos permisos se concederá en forma continua para garantizar un horario adecuado de atención al ciudadano y será establecido por la servidora sin que se pueda fraccionar la autorización.

Cuando se produzca el fallecimiento de la madre de la o el niño en el período posterior a la licencia por maternidad, el padre hará uso de la totalidad o de la parte de tiempo que reste de este permiso.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType4">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType5_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType5')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 33.- De los permisos. La autoridad nominadora deberá conceder permiso con remuneración a los directivos de las organizaciones de servidores públicos de la institución, legalmente constituidas, de conformidad al plan de trabajo presentado a la autoridad institucional.

    Reglamento-LOSEP: Artículo 62.- Permiso para representación de una asociación laboral.- La autoridad nominadora podrá conceder permisos con remuneración conforme lo señalado en el inciso cuarto del artículo 33 de la LOSEP. Este permiso se otorgará de conformidad con el plan de trabajo que deberá ser obligatoriamente presentado a la autoridad institucional y no podrá superar las 10 horas mensuales y no será acumulable.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType5">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType6_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType6')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 33.- De los permisos. Previo informe de la unidad de administración del talento humano, las o los servidores públicos tendrán derecho a permiso de dos horas diarias para el cuidado de familiares, dentro del cuarto grado de consanguinidad y segundo de afinidad, que estén bajo su protección y tengan discapacidades severas o enfermedades catastróficas debidamente certificadas.

    Reglamento-LOSEP: Artículo 63.- Permiso para cuidado de familiares con discapacidades severas o enfermedades catastróficas.- La autoridad nominadora, previo informe de la UATH, concederá a las y los servidores permisos para el cuidado de familiares con discapacidades severas o enfermedades catastróficas, que se encuentren dentro del cuarto grado de consanguinidad y segundo de afinidad, debidamente certificadas y avalizadas por facultativos del IESS, y a falta de éstos, por facultativos de los centros de salud pública. En el caso que la atención fuere brindada por médicos particulares estos certificados deberán ser avalados por el Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social o por un centro de salud público. Además se requerirá de la presentación del certificado emitido del Consejo Nacional de Discapacidades CONADIS, de ser el caso.

El informe de la UATH analizará la situación familiar, determinando si el familiar se encuentra o debe permanecer bajo la protección de la o el servidor solicitante, el grado de discapacidad, el tipo de enfermedad y el tiempo del tratamiento médico previsto.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType6">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType7_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType7')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 33. Se otorgarán además este tipo de permisos en forma previa a su utilización en casos tales como de matriculación de sus hijos e hijas en establecimientos educativos y otros que fueren debidamente justificados.

    Reglamento-LOSEP: Artículo 64.- Permiso para matriculación de hijos o hijas.- El jefe inmediato concederá a la o el servidor permisos para matriculación de sus hijos e hijas en planteles de educación básica y bachillerato, de hasta dos horas en un día por cada hija o hijo, mismos que serán solicitados con un día de anticipación al hecho.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType7">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType8_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType8')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 34.- Permisos Imputables a vacaciones.- Podrán concederse permisos imputables a vacaciones, siempre que éstos no excedan los días de vacación a los que la servidora o servidor tenga derecho al momento de la solicitud.

    Reglamento-LOSEP: Artículo 65.- Permisos imputables a vacaciones.- Si fuera de los casos previstos con anterioridad en éste capítulo, sería necesario otorgar permisos a las y los servidores públicos, el jefe inmediato podrá otorgar los mismos, los cuales serán imputables a vacaciones, y serán considerados en la correspondiente liquidación de los mismos que efectuará la UATH.

Todos estos permisos sean estos en días, horas o fracciones de hora, serán imputados a vacaciones. La UATH registrará y contabilizará estos permisos.

Para las y los servidores cuya relación de prestación de servicios sea bajo la modalidad de contratos de servicios ocasionales, se podrá conceder en la parte proporcional de su tiempo de servicio, hasta por un tiempo que no supere el tiempo proporcional de vacaciones a la cual la o el servidor hubiere tenido derecho de acuerdo a la duración del contrato de servicios ocasionales, sin que por ningún concepto generen estabilidad laboral o prolongación de derechos posteriores a la terminación del vínculo contractual.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType8">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType9_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType9')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    Reglamento-LOSEP: Artículo 67.- De los permisos no imputables a vacaciones.- Por ningún conceptose imputarán a las vacaciones de la o el servidor, los permisos señalados en los artículos 60 al 66 de ésta Sección. En caso que la servidora o servidor no tenga acumulado el proporcional de vacaciones que le corresponde y requiera de un permiso particular, podrá concedérsele el mismo siempre que la o el servidor compense ese tiempo en otros días.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType9">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType10_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType10')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    Reglamento-LOSEP: Artículo 33.- Licencia por enfermedad.- La o el servidor tendrá derecho a licencia con remuneración por enfermedad, de conformidad con lo que establece el artículo 27, literales a) y b) de la LOSEP, con la correspondiendo la determinación de la imposibilidad física o psicológica al facultativo que atendió el caso, lo que constituirá respaldo para justificar la ausencia del trabajo.

Reintegrado al trabajo podrá hacer uso de hasta 2 horas diarias de permiso para rehabilitación, tiempo que no se imputará a las licencias por enfermedad señaladas en el inciso anterior, y para la consideración del tiempo y su autorización se estará a lo que prescriba el médico que atendió o que atiende el caso. Estos permisos no serán acumulables y se hará uso de ellos mientras dure la rehabilitación.

De continuar la imposibilidad física o psicológica, y se hubiere agotado el tiempo de la licencia con remuneración por enfermedad se concederá licencia sin remuneración de conformidad con las regulaciones de los Institutos de Seguridad Social de acuerdo con el régimen y la ley correspondiente; y, de superar dicho período se observará la legislación general de seguridad social.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType10">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType11">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType12">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_PermissionType13_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.PermissionType13')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
Permiso interno para utilizarlo cuando se requiera descontar vacaciones por llegadas tarde, salidas anticipadas o pérdida de vacaciones al no ser ocupadas dentro del tiempo reglamentado.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType13">
        </record>

        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType14">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType15">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.PermissionType16">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>
        <!--PERMISOS-->

        <!--LICENCIAS CON REMUNERACIÓN-->
        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicensePaidType1_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicensePaidType1')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 27.- Licencias con remuneración.- Toda servidora o servidor público tendrá derecho a gozar de licencia con remuneración en los siguientes casos:

a) Por enfermedad que determine imposibilidad física o psicológica, debidamente comprobada, para la realización de sus labores, hasta por tres meses; e, igual período podrá aplicarse para su rehabilitación;


    Reglamento-LOSEP: Artículo 33.- Licencia por enfermedad.- La o el servidor tendrá derecho a licencia con remuneración por enfermedad, de conformidad con lo que establece el artículo 27, literales a) y b) de la LOSEP, con la correspondiendo la determinación de la imposibilidad física o psicológica al facultativo que atendió el caso, lo que constituirá respaldo para justificar la ausencia del trabajo.

Reintegrado al trabajo podrá hacer uso de hasta 2 horas diarias de permiso parar rehabilitation, tiempo que no se imputará a las licencias por enfermedad señaladas en el inciso anterior, y para la consideración del tiempo y su autorización se estará a lo que prescriba el médico que atendió o que atiende el caso. Estos permisos no serán acumulables y se hará uso de ellos mientras dure la rehabilitación.

De continuar la imposibilidad física o psicológica, y se hubiere agotado el tiempo de la licencia con remuneración por enfermedad se concederá licencia sin remuneración de conformidad con las regulaciones de los Institutos de Seguridad Social de acuerdo con el régimen y la ley correspondiente; y, de superar dicho período se observará la legislación general de seguridad social.

Artículo 34.- Justificación.- La licencia por enfermedad que determine imposibilidad física o psicológica o enfermedad catastrófica o accidente grave, se concederá siempre y cuando la o el servidor, sus familiares o terceras personas justifiquen dentro del término de tres días de haberse producido el hecho, mediante la certificación conferida por el profesional que atendió el caso, lo cual podrá ser verificado por la UATH.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicensePaidType1">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicensePaidType2_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicensePaidType2')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 27.- Licencias con remuneración.- Toda servidora o servidor público tendrá derecho a gozar de licencia con remuneración en los siguientes casos:

b) Por enfermedad catastrófica o accidente grave debidamente certificado, hasta por seis meses; así como el uso de dos horas diarias para su rehabilitación en caso de prescripción médica;

    Reglamento-LOSEP: Artículo 33.- Licencia por enfermedad.- La o el servidor tendrá derecho a licencia con remuneración por enfermedad, de conformidad con lo que establece el artículo 27, literales a) y b) de la LOSEP, con la correspondiendo la determinación de la imposibilidad física o psicológica al facultativo que atendió el caso, lo que constituirá respaldo para justificar la ausencia del trabajo.

Reintegrado al trabajo podrá hacer uso de hasta 2 horas diarias de permiso para rehabilitación, tiempo que no se imputará a las licencias por enfermedad señaladas en el inciso anterior, y para la consideración del tiempo y su autorización se estará a lo que prescriba el médico que atendió o que atiende el caso. Estos permisos no serán acumulables y se hará uso de ellos mientras dure la rehabilitación.

De continuar la imposibilidad física o psicológica, y se hubiere agotado el tiempo de la licencia con remuneración por enfermedad se concederá licencia sin remuneración de conformidad con las regulaciones de los Institutos de Seguridad Social de acuerdo con el régimen y la ley correspondiente; y, de superar dicho período se observará la legislación general de seguridad social.

Artículo 34.- Justificación.- La licencia por enfermedad que determine imposibilidad física o psicológica o enfermedad catastrófica o accidente grave, se concederá siempre y cuando la o el servidor, sus familiares o terceras personas justifiquen dentro del término de tres días de haberse producido el hecho, mediante la certificación conferida por el profesional que atendió el caso, lo cual podrá ser verificado por la UATH.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicensePaidType2">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicensePaidType3_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicensePaidType3')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 27.- Licencias con remuneración.- Toda servidora o servidor público tendrá derecho a gozar de licencia con remuneración en los siguientes casos:

c) Por maternidad, toda servidora pública tiene derecho a una licencia con remuneración de doce (12) semanas por el nacimiento de su hija o hijo; en caso de nacimiento múltiple el plazo se extenderá por diez días adicionales. La ausencia se justificará mediante la presentación del certificado médico otorgado por un facultativo del Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social; y, a falta de éste, por otro profesional de los centros de salud pública. En dicho certificado se hará constar la fecha probable del parto o en la que tal hecho se produjo;
f) En caso de fallecimiento de la madre, durante el parto o mientras goza de la licencia por maternidad, el padre podrá hacer uso de la totalidad, o en su caso de la parte que reste del período de licencia que le hubiere correspondido a la madre;

    Reglamento-LOSEP: Artículo 35.- Licencia por maternidad y paternidad.- La servidora podrá hacer uso del derecho a la licencia por maternidad desde dos semanas anteriores al parto, las que se imputará a las 12 semanas establecidas en la letra c) del artículo 27 de la LOSEP, que podrán ser acumulables.

La licencia se justificará con la presentación del respectivo informe médico, y en caso de acumularse a más tardar dentro del término de tres días hábiles de haberse producido el parto mediante la presentación del certificado de nacido vivo otorgado por la autoridad competente; y, a falta de éste, por otro profesional de la salud, y será validado en el IESS en el término de 15 días.

De producirse el fallecimiento de la o el niño, dentro del período de la licencia por maternidad concedida, la servidora continuará haciendo uso de esta licencia por el tiempo que le reste a excepción del tiempo por lactancia.

En el caso de los padres, la certificación de maternidad servirá de sustento para justificar la concesión de la licencia por el tiempo establecido para estos casos en la LOSEP.

Dichas licencias podrán ampliarse de conformidad con lo establecido en el artículo 27 de la LOSEP.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicensePaidType3">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicensePaidType4_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicensePaidType4')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 27.- Licencias con remuneración.- Toda servidora o servidor público tendrá derecho a gozar de licencia con remuneración en los siguientes casos:

d) Por paternidad, el servidor público tiene derecho a licencia con remuneración por el plazo de diez días contados desde el nacimiento de su hija o hijo cuando el parto es normal; en los casos de nacimiento múltiple o por cesárea se ampliará por cinco días más;

    Reglamento-LOSEP: Artículo 35.- Licencia por maternidad y paternidad.- La servidora podrá hacer uso del derecho a la licencia por maternidad desde dos semanas anteriores al parto, las que se imputará a las 12 semanas establecidas en la letra c) del artículo 27 de la LOSEP, que podrán ser acumulables.

La licencia se justificará con la presentación del respectivo informe médico, y en caso de acumularse a más tardar dentro del término de tres días hábiles de haberse producido el parto mediante la presentación del certificado de nacido vivo otorgado por la autoridad competente; y, a falta de éste, por otro profesional de la salud, y será validado en el IESS en el término de 15 días.

De producirse el fallecimiento de la o el niño, dentro del período de la licencia por maternidad concedida, la servidora continuará haciendo uso de esta licencia por el tiempo que le reste a excepción del tiempo por lactancia.

En el caso de los padres, la certificación de maternidad servirá de sustento para justificar la concesión de la licencia por el tiempo establecido para estos casos en la LOSEP.

Dichas licencias podrán ampliarse de conformidad con lo establecido en el artículo 27 de la LOSEP.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicensePaidType4">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicensePaidType5_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicensePaidType5')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 27.- Licencias con remuneración.- Toda servidora o servidor público tendrá derecho a gozar de licencia con remuneración en los siguientes casos:

g) La madre y el padre adoptivos tendrán derecho a licencia con remuneración por quince días, los mismos que correrán a partir de la fecha en que la hija o hijo le fuere legalmente entregado;

    Reglamento-LOSEP: Artículo 36.- Licencia para la madre y el padre adoptivos.- La madre y/o el padre adoptivos deberán presentar ante la UATH la documentación de respaldo de la adopción, y la entrega del hijo o hija. La licencia será concedida de manera inmediata una vez que se produzca la entrega legal de la hija o del hijo. Este derecho se concederá individualmente.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicensePaidType5">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicensePaidType6_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicensePaidType6')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 27.- Licencias con remuneración.- Toda servidora o servidor público tendrá derecho a gozar de licencia con remuneración en los siguientes casos:

h) La servidora o servidor público tendrá derecho a veinte y cinco días de licencia con remuneración para atender los casos de hija(s) o hijo(s) hospitalizados o con patologías degenerativas, licencia que podrá ser tomada en forma conjunta, continua o alternada. La ausencia al trabajo se justificará mediante la presentación de certificado médico otorgado por el especialista tratante y el correspondiente certificado de hospitalización;

    Reglamento-LOSEP: Artículo 37.- Licencia para la atención de casos de hospitalización o patologías degenerativas de las hija(s) o hijo(s).- Esta licencia no será restringida cuando se produzcan eventos de enfermedades de hija(s) e hijo(s) en tiempos secuenciales.

La ausencia al trabajo se justificará mediante la presentación del certificado médico otorgado por el especialista tratante y el correspondiente certificado de hospitalización, en el término de tres días posteriores al percance producido.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicensePaidType6">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicensePaidType7_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicensePaidType7')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 27.- Licencias con remuneración.- Toda servidora o servidor público tendrá derecho a gozar de licencia con remuneración en los siguientes casos:

i) Por calamidad doméstica, entendida como tal, al fallecimiento, accidente o enfermedad grave del cónyuge o conviviente en unión de hecho legalmente reconocida o de los parientes hasta el segundo grado de consanguinidad o segundo de afinidad de las servidoras o servidores públicos. Para el caso del cónyuge o conviviente en unión de hecho legalmente reconocida, del padre, madre o hijos, la máxima autoridad, su delegado o las Unidades de Administración del Talento Humano deberán conceder licencia hasta por ocho días, al igual que para el caso de siniestros que afecten gravemente la propiedad o los bienes de la servidora o servidor. Para el resto de parientes contemplados en este literal, se concederá la licencia hasta por tres días y, en caso de requerir tiempo adicional, se lo contabilizará con cargo a vacaciones; y,

    Reglamento-LOSEP: Artículo 38.- Calamidad doméstica.- La o el servidor tendrá derecho a licencia conremuneración por calamidad doméstica, definida en los términos del literal i) del
artículo 27 de la LOSEP, y observando lo siguiente:

a) Ante el fallecimiento, accidente o enfermedad grave del cónyuge o conviviente en unión de hecho legalmente reconocida, del padre, madre o hijos o sus parientes así como por los siniestros que afecten gravemente la integridad, propiedad o bienes de la o el servidor, hasta por ocho días en total, que serán conocidos y registrados por la UATH, de acuerdo a lo que se enuncia en el presente artículo:
a.1.- Por fallecimiento de los padres, hijos, hermanos, cónyuge o la o el conviviente en unión de hecho legalmente reconocida de la o el servidor, se concederá 3 días, que se justificará con la presentación de la correspondiente partida de defunción, dentro de los 3 días posteriores del reintegro a su puesto;
a.2.- Por fallecimiento de los suegros, cuñados o nietos de la o el servidor, se concederá 2 días, que se justificará con la presentación de la correspondiente partida de defunción, dentro de los 3 días posteriores del reintegro a su puesto;
a.3.- Por accidente grave que provoque imposibilidad física o por enfermedad grave, de los hijos, cónyuge o de la o el conviviente en unión de hecho legalmente reconocida de la o el servidor se concederá 8 días, que se justificará con la presentación del correspondiente certificado médico, dentro de los 3 días posteriores del reintegro a su puesto;
Los accidentes que se produzcan son independientes en su valorización y para efectos del registro se deberá justificar ante la UATH.
a.4.- Por accidente grave que provoque imposibilidad física o por enfermedad grave, de los padres o hermanos de la o el servidor se concederá hasta 2 días, que se justificará con la presentación del correspondiente certificado médico, dentro de los 3 días posteriores del reintegro a su puesto;
Los accidentes que se produzcan son independientes en su valorización y para efectos del registro se deberá justificar ante la UATH.
a.5.- Por los siniestros que afecten gravemente la propiedad o bienes de la o el servidor, entendiéndose como tales: robo de bienes y enseres del hogar, incendio, catástrofes naturales y delitos contra los integrantes del núcleo familiar de la o el servidor, se concederá 8 días. La o el servidor deberá presentar a la UATH, la respectiva denuncia dentro de los 3 días posteriores del reintegro a su puesto, y los documentos que justifiquen los hechos, según el caso.

b) Ante el fallecimiento de los demás parientes que no se encuentran señalados en el literal anterior y que se hallen contemplados hasta el segundo grado de consanguinidad o segundo de afinidad de la o el servidor dos días; si tiene que trasladarse a otra provincia fuera de su lugar habitual de trabajo 3 días, que se justificará con la presentación del correspondiente certificado médico dentro de los 3 días posteriores del reintegro a su puesto; y, en caso de requerir tiempo adicional, se lo contabilizará con cargo a vacaciones.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicensePaidType7">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicensePaidType8_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicensePaidType8')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 27.- Licencias con remuneración.- Toda servidora o servidor público tendrá derecho a gozar de licencia con remuneración en los siguientes casos:

j) Por matrimonio, tres días en total.

    Reglamento-LOSEP: Artículo 39.- Licencia por matrimonio o unión de hecho.- La o el servidor que contraiga matrimonio o unión de hecho, tendrá derecho a una licencia con remuneración de tres días hábiles continuos en total, pudiendo solicitarla antes o después de la celebración del matrimonio. Una vez concedida esta licencia se deberá justificar con el documento habilitante ante la UATH con máximo 3 días después de su reintegro al puesto.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicensePaidType8">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>
        <!--LICENCIAS CON REMUNERACIÓN-->

        <!--LICENCIAS SIN REMUNERACIÓN-->
        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicenseUnpaidType1_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType1')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 28.- Licencias sin remuneración.- Se podrá conceder licencia sin remuneración a las o los servidores públicos, en los siguientes casos:

a) Con sujeción a las necesidades de la o el servidor, la Jefa o el Jefe de una oficina, podrá conceder licencia sin remuneración hasta por quince días calendario; y, con aprobación de la autoridad nominadora respectiva o su delegada o delegado, hasta por sesenta días, durante cada año de servicio, a través de la Unidad de Administración del Talento Humano;

    Reglamento-LOSEP: Artículo 40.- Licencia para asuntos particulares.- Previo informe favorable de la UATH, en el cual se determinen las circunstancias que lo ameriten, se podrá conceder licencia sin remuneración para asuntos particulares durante cada año de servicio, hasta por 15 días calendario durante cada año de servicio, previa autorización de la jefa o jefe responsable de una unidad, autorización que se pondrá en conocimiento de la máxima autoridad con por lo menos 3 días de anticipación.

Se podrán conceder licencias de hasta sesenta días, durante cada año de servicio, previa autorización de la autoridad nominadora o su delegado, conforme lo dispuesto en el artículo 28 literal a) de la LOSEP, para lo cual se considerará la fecha de ingreso a la institución.

Dichas licencias no son acumulables de un período a otro.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType1">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicenseUnpaidType2_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType2')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 28.- Licencias sin remuneración.- Se podrá conceder licencia sin remuneración a las o los servidores públicos, en los siguientes casos:

b) Con sujeción a las necesidades e intereses institucionales, previa autorización de la autoridad nominadora, para efectuar estudios regulares de posgrado en instituciones de educación superior, por el periodo que dure el programa académico, siempre que la servidora o servidor hubiere cumplido al menos dos años de servicio en la institución donde trabaja;

    Reglamento-LOSEP: Artículo 41.- Licencia para estudios regulares de postgrado.- Para la concesión de esta licencia la UATH emitirá el dictamen favorable que se fundamentará básicamente lo siguiente:
a.- El requerimiento de la o el servidor de la licencia sin remuneración;
b.- Que el centro de educación superior esté legalmente reconocido por la Secretaría Nacional de Educación Superior, Ciencia, Tecnología e Innovación, Senescyt;
c.- Duración de la formación hasta la obtención del título;
d.- Que los estudios de postgrado no constituyan egreso económico para el presupuesto del Estado, salvo los créditos otorgados por el Instituto Ecuatoriano de Crédito Educativo o lo previsto respecto en el Plan Nacional de Capacitación y Desarrollo Profesional.
e.- Interés de beneficio para: la administración pública, la institución, la unidad área o proceso, relacionada con los estudios a desarrollar por parte de la o el servidor;
f.- La formación a adquirirse sea de utilidad para el puesto que ocupa; y,
g.- Contenido curricular del postgrado.
Quienes sean beneficiarios de esta licencia, a su retorno tendrán la obligación de mantenerse laborando en la institución por un tiempo igual al de la realización de los estudios de postgrado, transmitiendo y poniendo en práctica los nuevos conocimientos de conformidad con lo previsto en el capítulo de formación y capacitación del presente Reglamento General; de no reintegrarse a la institución, o presentare la renuncia sin ser aceptada legalmente, se considerará como abandono del trabajo y se aplicará el régimen disciplinario establecido en la LOSEP y en este Reglamento General. En caso de que el Estado haya financiado parte o la totalidad de los estudios, la autoridad nominadora dispondrá la adopción de las medidas administrativas o judiciales a que hubiere lugar.
No se efectuarán estudios de supresión de puestos de las o los servidores públicos que se encuentren en goce de licencia para estudios regulares de postgrado. En caso de suprimirse la institución en la cual presta sus servicios la o el servidor público, se deberá proceder a traspasarlo a otra institución, previo diagnóstico y evaluación de la necesidad del puesto en otra institución.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType2">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicenseUnpaidType3_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType3')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 28.- Licencias sin remuneración.- Se podrá conceder licencia sin remuneración a las o los servidores públicos, en los siguientes casos:

c) Para cumplir con el servicio militar;

    Reglamento-LOSEP: Artículo 42.- Licencia para el cumplimiento con el servicio militar.- La o el servidor que se incorporare al servicio militar, en forma previa deberá presentar la respectiva certificación, y una vez concluido el mismo tendrá la obligación de reintegrarse a la institución de origen en el plazo de 8 días, debiendo entregar el certificado correspondiente a la UATH.
En caso de que no cumpliere la totalidad del servicio militar se reincorporará en el mismo plazo.
De no reintegrarse a la institución de manera justificada, se considerará como abandono del trabajo y se aplicará el régimen disciplinario establecido en la LOSEP y en este Reglamento General.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType3">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicenseUnpaidType4_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType4')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 28.- Licencias sin remuneración.- Se podrá conceder licencia sin remuneración a las o los servidores públicos, en los siguientes casos:

d) Para actuar en reemplazo temporal u ocasional de una dignataria o dignatario electo por votación popular;

    Reglamento-LOSEP: Artículo 43.- Licencia para actuar en reemplazo temporal u ocasional de una dignataria o dignatario electo por votación popular.- La o el servidor de carrera tendrá derecho a licencia sin remuneración para actuar en reemplazo temporal u ocasional de una o un dignatario electo por votación popular, siempre y cuando conste como alterna o alterno de la o el dignatario electo por votación popular. El documento habilitante que justifique su ausencia será el acta de posesión ante el organismo correspondiente. Concluida la licencia deberá reincorporarse inmediatamente a su puesto de origen.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType4">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicenseUnpaidType5_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType5')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 28.- Licencias sin remuneración.- Se podrá conceder licencia sin remuneración a las o los servidores públicos, en los siguientes casos:

e) Para participar como candidata o candidato de elección popular, desde la fecha de inscripción de su candidatura hasta el día siguiente de las elecciones, en caso de ser servidor de carrera de servicio público; y,

    Reglamento-LOSEP: Artículo 44.- Licencia para participar como candidata o candidato de elección popular.- A la o el servidor público de carrera que vaya a participar como candidata o candidato de elección popular se le otorgará licencia sin remuneración por el tiempo que dure el proceso electoral a partir de la fecha de la inscripción de la candidatura, y de ser elegido se extenderá la licencia por todo el tiempo que dure en el ejercicio del puesto de elección popular.
De no ser elegida o elegido se reincorporará inmediatamente a su puesto de origen.
En caso de que no se tramite la licencia sin remuneración en los casos antes señalados y se siga ejerciendo el puesto en la institución de origen o cobrando remuneraciones, será considerado como pluriempleo, debiendo la autoridad nominadora o su delegado disponer la aplicación del régimen disciplinario y comunicará de manera inmediata a la Contraloría General del Estado y al Ministerio de Relaciones Laborales para los fines legales correspondientes.
Se exceptúan los casos señalados el artículo 113, numeral 6, de la Constitución de la República.
Previa la concesión de esta licencia, la o el servidor en el término de tres días presentará a la UATH, la certificación de su participación como candidata o candidato; igualmente si es electa o electo el nombramiento expedido por el Consejo Nacional Electoral.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType5">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_LicenseUnpaidType6_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType6')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 28.- Licencias sin remuneración.- Se podrá conceder licencia sin remuneración a las o los servidores públicos, en los siguientes casos:

f) Concluida la licencia o permiso por maternidad o paternidad, tendrán derecho a una licencia opcional y voluntaria sin remuneración, hasta por nueve (9) meses adicionales, para atender al cuidado de los hijos, dentro de los primeros doce (12) meses de vida del niño o niña.

Esta licencia aplicará también para el caso de padres o madres adoptivos.

El período en que los servidores públicos hagan uso de la licencia o permiso, conforme a lo establecido en el presente literal, será computable a efectos de antigüedad.

Terminado el periodo de licencia o permiso de paternidad o maternidad respectivamente, el padre o la madre podrán solicitar dentro de los 3 días posteriores a la terminación de la licencia o permiso de paternidad o maternidad los fondos de cesantía que tuvieren acumulados, los mismos que serán entregados el día sesenta y uno (61) contados a partir de la presentación de la solicitud; y para tal efecto estos valores no se considerarán para otras prestaciones de la seguridad social.

Durante el periodo de licencia o permiso sin remuneración se garantizarán las prestaciones de salud por parte de la seguridad social, las cuales deberán ser reembolsadas por parte del Ministerio de Salud Pública.

Los contratos ocasionales que se celebraren con un nuevo servidor público, para reemplazar en el puesto de trabajo al servidor en uso de la licencia o permiso previstos en este literal, terminarán a la fecha en que dicha licencia o permiso expire.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.LicenseUnpaidType6">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>
        <!--LICENCIAS SIN REMUNERACIÓN-->

        <!--COMISIÓN DE SERVICIOS-->
        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_ServiceCommissionPaidType1_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.ServiceCommissionPaidType1')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 30.- De las comisiones de servicio con remuneración.- Las o los servidores públicos de carrera podrán prestar servicios en otra entidad del Estado, con su aceptación por escrito, previo el dictamen favorable de la unidad de administración del talento humano, hasta por dos años, mediante la concesión de comisión de servicios con remuneración, siempre que la servidora o servidor hubiere cumplido un año de servicio en la institución donde trabaja y cumpla con los requisitos del puesto a ocupar.

La servidora o servidor público en goce de esta comisión tendrá derecho a percibir la remuneración mayor, o al pago de la diferencia entre lo que percibe en la entidad de origen y lo presupuestado en la que prestará sus servicios.

La servidora o servidor conservará todos sus derechos adquiridos en la institución de origen, en la cual se encontraba originalmente sirviendo; y, una vez que concluya su comisión de servicios, tendrá derecho a ser reintegrada o reintegrado a su cargo original o a uno equivalente si el anterior hubiere sido suprimido por conveniencia institucional.

Para efectuar reuniones, conferencias, pasantías y visitas de observación en el exterior o en el país, que beneficien a la Administración Pública, se concederá comisión de servicios hasta por dos años, previo dictamen favorable de la unidad de administración del talento humano, siempre que la servidora o servidor hubiere cumplido un año de servicio en la institución donde trabaja. Dicho beneficio también podrá ser concedido para la realización de estudios regulares de posgrados por el período que dure dicho programa de estudios.

Una vez concluida la comisión de servicios, la servidora o servidor deberá prestar sus servicios para la Administración Pública por un lapso no inferior al de la duración de la comisión de servicios.

    Reglamento-LOSEP: Artículo 45.- Comisión de servicios.- A través de la comisión de servicios se establece el aporte técnico y/o profesional de una o un servidor de carrera en beneficio de otra institución del Estado, diferente a la cual presta sus servicios; dentro o fuera del país.

Artículo 46.- De la autorización.- La autoridad nominadora podrá declarar en comisión de servicios con remuneración a las y los servidores de carrera que sean requeridos para prestar sus servicios en otras instituciones del Estado en el país o en el exterior, previa solicitud de la autoridad nominadora de la institución requirente, el informe favorable de la UATH en el que se determine que la comisión de servicios con remuneración de la o el servidor no afectará el normal desenvolvimiento de la institución, que el mismo hubiere cumplido un año de servicios en la institución, así como la aceptación por escrito de la o el servidor requerido, de conformidad con lo prescrito en el artículo 30 de la LOSEP.

Este aporte técnico y/o profesional será exclusivo para las y los servidores de carrera que no se encuentren en período de prueba en la institución donde trabajan siempre y cuando se cumplan con los requisitos del puesto a ocupar.

El plazo máximo de la comisión de servicios otorgada es de dos años.

Previo a la culminación del plazo señalado en el inciso anterior, la UATH de la institución en la cual presta servicios la o el servidor comisionado, velará por que este haga uso del derecho a las vacaciones que le corresponden conforme a la planificación institucional, según lo establecido en el artículo 29 de la LOSEP y este Reglamento General

Artículo 47.- De los derechos.- La o el servidor de carrera, que se encuentre en comisión de servicios con remuneración, conservará los derechos y beneficios que la institución a la que pertenece hubiere creado a favor de sus servidores, así como deberá ser reintegrada o reintegrado a su puesto de origen, al concluir la comisión.

Artículo 48.- De la remuneración.- La o el servidor de carrera declarado en comisión de servicios con remuneración, recibirá la remuneración mayor o la diferencia a la que hubiere lugar, entre lo que percibe en la entidad a la que pertenece y lo presupuestado para el puesto en el que prestará sus servicios. La diferencia será pagada por la institución que lo recibe.

El mismo procedimiento se observará para las y los servidores seleccionados para trabajar como contraparte nacional en proyectos o convenios establecidos con organismos internacionales o en proyecto de inversión.

Artículo 49.- Comisión de servicios en el exterior.- Las comisiones de servicios con remuneración fuera del país, se autorizarán únicamente para que una o un servidor preste sus servicios en instituciones del Estado en el exterior, en los términos señalados en las normas de este Reglamento General y la autorización otorgada por la Secretaría Nacional de la Administración Pública.

Artículo 50.- Otras comisiones de servicios.- Las o los servidores públicos de carrera podrán ser declarados en comisión de servicios con remuneración para efectuar estudios regulares de posgrados, reuniones, conferencias, pasantías y visitas de observación, comprendiendo las establecidas en virtud de convenios internacionales y similares, que beneficien a la administración pública, en el país o en el exterior, hasta por un plazo de dos años, previas las autorizaciones correspondientes.

La UATH institucional emitirá el dictamen favorable para la concesión de esta comisión considerando básicamente los requisitos que señala el artículo 41 de este Reglamento General, para los estudios de postgrado; y, en tanto que para reuniones, conferencias, pasantías y visitas se sustentará con los documentos habilitantes que respalden su concesión.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.ServiceCommissionPaidType1">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>

        <record model="permission.type.legal.detail" id="permission_type_legal_detail_ServiceCommissionUnpaidType2_01">
            <field name="permission_type_id" eval="ref('hr_dr_permissions.ServiceCommissionUnpaidType2')"/>
            <field name="normative_id" eval="ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1')"/>
            <field name="legal_detail">
    LOSEP: Art. 31.- De las Comisiones de Servicio sin remuneración.- Las y los servidores públicos de carrera podrán prestar servicios en otra institución del Estado, mediante comisión de servicios sin remuneración, previa su aceptación por escrito y hasta por seis años, durante su carrera administrativa, previo dictamen favorable de la Unidad de Administración del Talento Humano, siempre que la servidora o servidor hubiere cumplido al menos un año de servicios en la institución. Concluida la comisión la servidora servidor será reintegrada o reintegrado a su puesto original. Se exceptúan de esta disposición los períodos para el ejercicio de puestos de elección popular. La entidad que otorgó comisión de servicios no podrá suprimir el cargo de la servidora o servidor que se encuentre en comisión de servicios sin sueldo.
No se concederá esta clase de comisión de servicios a servidoras o servidores que ocupen puestos de nivel jerárquico superior, periodo fijo, nombramientos provisionales o tengan contratos de servicios ocasionales.
Ninguna entidad pública se rehusará a conceder comisión de servicios para sus servidores.

    Reglamento-LOSEP: Artículo 51.- De la autorización.- La autoridad nominadora concederá comisión de servicios sin remuneración a las y los servidores públicos de carrera que sean requeridos a prestar sus servicios en otras instituciones del Estado, de conformidad con lo prescrito en el artículo 31 de la LOSEP, cuando reúna las condiciones del puesto a ocuparse y no afecte al interés institucional.

Los 6 años de plazo máximo de la comisión de servicios sin remuneración durante la carrera, se contabilizarán considerando el tiempo que permanezca en una o varias instituciones.

Se puede conceder comisión de servicios sin remuneración a la o el servidor varias veces en una misma institución, siempre y cuando no sobrepase los 6 años establecidos en el artículo 31 de la LOSEP.

La prestación de servicios mediante comisión de servicios sin remuneración, obligará a la institución solicitante a la expedición del correspondiente nombramiento provisional de libre remoción, de período fijo o la suscripción de contratos de servicios ocasionales de acuerdo con lo establecido en la LOSEP y este Reglamento General.

La remuneración a pagarse con ocasión de este tipo de comisiones será la establecida en las escalas de remuneraciones correspondientes.

Este aporte técnico y/o profesional será exclusivo para las y los servidores de carrera que no se encuentren en período de prueba en la institución donde trabajan y que cumplan con los requisitos del puesto a ocupar.
            </field>
        </record>
        <record model="hr.permission.type" id="hr_dr_permissions.ServiceCommissionUnpaidType2">
            <field name="normative_ids" eval="[( 4,ref('hr_dr_management_ec_public.Normative1') )]"/>
        </record>
        <!--COMISIÓN DE SERVICIOS-->
    </data>
</odoo>